\chapter*{Svensk sammanfattning}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Svensk sammanfattning}
Den största utmaningen inom teoretisk fysik idag är att komma fram till exakta resultat som beskriver naturen.  Faktum är att sannolikhetsfördelningen av standardmodellpartiklar som sprids, något som kan observeras vid LHC, är mycket svårt att beräkna. Fysiker lockas då till att söka efter symmetrier för att förenkla denna uppgift. Ett exempel på en sådan symmetri är \emph{supersymmetri} som spelar en avgörande roll för vår förståelse av naturen. Supersymmetri är intressant modell där varje partikel i universums början parades ihop med en superpartner. Mer specifikt så associerades de partiklar som vi kallar materia med partiklar som var av strålningsnatur och vice versa.

Dessa superpartners har dock ännu inte observerats experimentellt. En mekanism som skulle kunna förklara detta är att när universum blev svalare upphörde denna symmetri vid en viss energinivå, och tanken är då att superpartnerna bara kan observeras ovanför denna energinivå. Nedanför denna nivå kan experiment endast observera partiklarna i standardmodellen. Supersymmetri har löst många av de förbryllande problemen som standardmodellen har och fysiker är förväntansfulla över att se om LHC eller någon annan partikelaccelerator kan bekräfta att supersymmetri existerar genom att accelerera partiklar till högre energier i framtiden. Förutom att supersymmetri möjligen beskriver naturen, fungerar den även som en förenklad test-modell för att studera matematiska egenskaper, utveckla beräkningsverktyg och studera fysikaliska fenomen.

Denna avhandling undersöker sådana supersymmetriska teorier. En viktig teknik som används är något som kallas \emph{localizing} (``lokalisering'') som används för att beräkna observabler. Mer specifikt är lokalisering ett utmärkt verktyg som låter oss exakt beräkna vissa särskilt utmanande integraler. Metoden går ut på att man kan bevisa att endast några få speciella punkter bidrar till dessa integraler och att de kan reduceras till enklare integraler eller till och med summeringar. Mängden som dessa punkter utgör kallas \emph{localization locus} (``lokaliseringens geometriska ort'').

Även geometrin spelar en viktig roll i dessa beräkningar. I själva verket tyder observationer på att universum inte är platt, utan snarare aningen krökt vilket motsvarar en liten \emph{kosmologisk konstant}, något som introducerades i Einsteins gravitationsmodell i hans berömda \emph{allmänna relativitetsteori}. Medan Einsteins gravitationskraft klassiskt är en välfungerande teori, innebär däremot dess förening med standardmodellen på kvantnivå allvarliga problem. En mer omfattande modell som innefattar allmän relativitet som en klassisk gräns är \emph{strängteori}. Supersymmetri och strängteori är sammankopplade på ett naturligt vis. Fungerande formuleringar av strängteori kräver ett universum som har tio rymdtidsdimensioner. Strängteorins grundidé är att dess fundamentala objekt är små strängar snarare än punktpartiklar. För att studera spridningen av sådana strängar måste man ta hänsyn till alla topologiskt olika vägar som en sträng kan ta. Därför är det viktigt att förstå spridning i olika geometrier.

I artiklar I och II utforskar vi supersymmetriska teorier i sju och tre dimensioner. En modells geometri har en mycket stor påverkan på beräkningen av observablerna. I den förstnämnda är studien i sju dimensioner särskilt intressant då det förekommer speciella geometrier som antyder intressanta mönster i resultaten. I den sistnämnda artikeln undersöker vi idén att beräkna sannolikheter för spridning för specifika operatorer i tre dimensioner som är naturligt förekommande i dessa teorier.

Artikel III fokuserar på fyrdimensionella teorier och en teknik som kallas \emph{twisting} (``vridning''). Vridning undersöktes först av Witten då han försökte få teorier i platta rum att även fungera i krökta rum. Mer specifikt så börjar man med en supersymmetrisk teori i ett platt rum, varpå man vrider partikelinneh\r{a}ll så att det resulterande ramverket är oberoende av vilket rum man faktiskt beskriver teorin i. 